如果犯人係冤獄逃獄被人捉返黎定罪再坐，之後證實犯人係清白，會唔會因為佢逃過獄而唔放得？

prison break ?

又或者，冤獄逃獄之後個犯被通輯，之後控方知衰撒消條罪，個通輯仲有冇效？

逃獄過程中傷人盜竊行賄破壞公物，求其一條罪都夠你返去坐多幾年

諗緊香港既情況

姐係如果逃獄過程上面一樣野都唔成立，本身冤獄逃獄既過程係冇罪？

坐得監點會未判 正常情況下可以保釋

唔得 法庭既裁決你只能服從

咁咪變左個犯人坐監係冇左root cause？

上訴其間棄保潛逃，同埋當事人唔出現既情況下 or 捉返返黎之後，去審原本果條罪，法庭呢個時候先知衰？

如果犯人逃獄而冇犯其他罪，佢坐監既原因只係因為佢逃獄，本身佢係冇原因需要坐監？

岩岩睇香港法例234.17 逃獄係一宗罪黎
咁我諗會分開判 你可以上訴告律政司索償
但逃獄就照判 但可能會判輕啲咁

咩國家

唔理佢之後有無推翻你入獄個條罪(A) ，但你本身被判有罪而逃獄就有第二條罪(B)

你可以追討A錯判令你既損失，
但B會另外判你， 因B係base on你A有罪判決時發生

我理解係咁

搵到塊晶片咪得